# 설치하기

M2U 플랫폼은 Ubuntu 및 CentOS 계열을 지원합니다. CentOS 계열에는 Redhat이 포함됩니다.


## 설치의 절차
- 배포된 설치 파일을 다양한 미디어(USB 디스크) 등을 통해서 구해와야 합니다
- 설치 환경을 먼저 구성해야 합니다. 설치환경에 필요한 파일들을 처리하는 방법은 인터넷이 지원되지 않은
  환경과 인터넷을 지원되는 환경이 차이가 있습니다. 인터넷이 지원되지 않은 환경에서는 필요한
  모든 파일들을 구비해 놓은 설치 파일을 이용해서 처리해야 합니다.
- M2U 플랫폼은 데이터베이스를 사용하여 중요한 기능을 사용합니다. 이를 먼저 설치하고 환경을 구성해야 합니다.
  M2U 플랫폼에서는 크게 2가지 DB를 사용합니다.
  - IMDG, In Memory Data Grid, 즉 메모리에서 돌아가는 DB이고 여러가지 주요한 특징들을
    제공합니다.
  - 기타 지원 도구에서는 MySQL 등의 RDBMS를 사용하므로 이를 잘 관리해야 합니다.
- 설치 파일들을 이용해서 설치합니다.
- 설치된 파일들에 대한 설정을 넣어야 합니다.
- 환경 구성이 끝나면 제대로 동작하는지를 점검해야 합니다.

## 참조할 문서들

설치를 위해서는 자세한 사항은 다음 항목을 참조하세요

- [설치하기 전에 필요한 환경](01-prerequisite.md)
- [하젤캐스트 설치하기](11-database-hazelcast.md)
- [설치하기](21-install-files.md)
- [설정하기](22-setup.md)
- [설치 디렉토리의 구성](41-directory-strucure.md)
- [설정파일의 구조](42-config-file-format.md)

<!---
- [기본 구성하기](31-basic-deployment.md))
- [HA 구성하기](32-ha-deployment.md)
- [설정파일들 목록](33-config-files.md)
--->
